# Тестовые задания
## 1-задание. Резерв файлового хранилища из папки taks_1
Данный скрипт написан на bash под управлением операционной системы семейства Linux, который будет работать по следующему сценарию:
>* Ежедневная актуализация данных в каталоге резервный копий.
>* Старые архивы (которым не старее 7 дней) будут удаляться.
>* Скрипт должен выполняться каждые 15 минут каждый день.
## Каталог и файл
Создадим каталог scripts и переходим, скачаем git clone нашего проекта в этот каталог на scripts
## Выполнение скрипта
Чтобы запустить этот скрипт, открываем терминал в каталоге, где находится скрипт, и введим следующую команду:
```bash
chmod +x /scripts/reserv_create-and-remove.sh
```
Скрипт готов к работе.
## Автоматический запуск по расписанию
Создадим правило в cron для автоматического запуска скрипта. Выполняем команду:
```bash
crontab -e
```
И добавляем строку:
```bash
*/15  * * * * /scripts/reserv_create-and-remove.sh
```
**в данном запускать резервирование каждого 15 минута*

Сохраним и выходим из редактора.

Просмотрим содержимого файла crontab вводиться команда:
```bash
crontab -l
```
## 2-задание. Создание оптимального Docker Image для приложения OpenJRE 17 + Maven 3 из папки taks_2
Построение образа контейнера традиционным способом:
>* OpenJRE 17
>* Сборка с помощью Maven 3
>* Приложение запукается на порту 8080
## Каталог и файл
Создадим каталог websitetest и переходим, склонируем нашего репозиторий из тестового проекта с сборкой приложения [GitLab - 4_Docker_Compose](https://gitlab.com/test9613/4_dockerfile) в этот каталог websitetest. Добавляем файл dockerfile на папку 4_dockerfile-main. И следующий пункт.
## Выполнение сборка образа
Запускаем сборку образа из папки 4_dockerfile-main:
```bash
docker build -t api .
```
## Анализ образа утилитой dive
Для анализа образа воспользуемся утилитой dive. Dive позволяет показать отличия слоёв друг от друга: какие добавлены/изменены/удалены файлы.
```bash
dive api
```
Общий вес образа получился ~170 mb:
![dive-layers](/uploads/a9d767a970bd63c74ecfde59b0f6033c/dive-layers.png)
## Запуск образа docker
Чтобы убедиться, что всё работает, запустим образ командой:
```bash
docker run -p 8080:8080 --name api .
```
Открываем браузер и переходим по адресу: http://<ip>:<port>/hallo или http://<ip>:<port>/actuator/health
## 3-задание. Создание оптимального Docker Image для приложения Python 3.8 + Flask + PostgreSQL 13 из папки taks_3
Построение образа контейнера традиционным способом:
>* Python 3.8 + Flask + PostgreSQL 13
>* Приложение запукается на порту 8000
## Каталог и файл
Склонируруем 2 репозиторий с приложениями [GitLab - 5_Docker_Compose](https://gitlab.com/test9613/5_docker_compose) и [GitLab - Test tasks-1 из папки task_3](https://gitlab.com/others2640522/test-tasks-1), переходим в этот каталог Test tasks-1-main из папки task_3 и его все файлы копируем на каталог 5_dockerfile-main. И следующий пункт.
## Выполнение сборка образа
Запускаем сборку образа из папки 5_dockerfile-main:
```bash
docker-compose build
```
Сборка проекта завершена и можно переходим к тестированию проекта. Для этого следует выполним команду:
```bash
docker-compose up -d
```
Ознакомимся с журналами сервисов можно выполнив команду:
```bash
docker-compose logs -f app
docker-compose logs -f db
```
## Проверка запросов
Приложение должно уметь сохранять в БД пользователей с lastName и firstName и выводить данные пользователя по запросу с id. Примеры запросов:
```bash
curl localhost:8000/api/v1/users \
    -X POST -d '{"firstName":"Docker","lastName":"testUser"}' \
    --header "Content-Type: application/json"
curl localhost:8000/api/v1/users/1
```
Открываем браузер и проверим по адресу: http://<ip>:<port>8000/api/v1/users/1
## Оставление сборки образа
Команда предназначена для остановки и удаления контейнеров:
```bash
docker-compose down
```